横スクロールゲーム
====

Google Chromeで,ネットワーク障害のためにインターネットに接続できないときに現れる横スクロールゲームを模倣したゲームです.
`space`キーでジャンプして障害物を避けるだけのシンプルなゲームです.
実装にはC言語のncursesを用いました.

![横スクロールゲーム](http://cdn-ak.f.st-hatena.com/images/fotolife/t/tsukumaru/20141229/20141229133118.png "ゲームイメージ")

## Description
1. `hello`を実行すると名前の入力と難易度の選択ができる
		- 難易度はEASY(0), NORMAL(1), HARD(2)の3つがあり,難易度があがるほど,ステージのスクロールが速くなる
2. 難易度選択後すぐにステージのスクロールが始まりゲームがスタートする
3. 流れてくる障害物をスペースキーでジャンプすることで避ける
4. 障害物に当たってしまうとゲームオーバーとなる
   	- ゲームオーバーとなったらスコアとランキングが表示される
    - スコアの表示と同時に継続する(y)か辞めるか(q)のどちらかを選ぶ
    - 継続するならゲームを再スタートする
    - 辞めるならプログラムを終了する
- 障害物に当たらず進んでいる間スコアが加算される
- 1000マス進むとゴール

## Install & Usage
makeでソースコードをコンパイルすると,`hello`という実行ファイルが生成されます.
```
$ make
```
生成された実行ファイルを実行することで,ゲームをプレイすることができます.
```
$ ./hello
```

## Author
5406 小笠原 健矢 
